泛民主派大捷，也是特朗普簽署香港人權與民主法案的原因之一

美國總統特朗普周三（27日）簽署《香港人權與民主法案》，香港人權與民主法案現已通過所有關卡，成為美國法律。美國通過香港人權與民主法案，中方表明堅決反對並威脅反制。特朗普猶豫多天後終於簽署香港人權與民主法案，外電報道，特朗普政府內部曾展開辯論，理論應否簽署香港人權與民主法案，而香港區議會選舉結果是特朗普決定簽署法案考量之一。

香港人權與民主法案上周獲美國國會參議院、眾議院通過後送抵白宮，但特朗普態度曖昧，表示支持香港，也支持中國國家主席習近平，令外界覺得他有意否決法案。

消息人士向路透社披露，香港人權與民主法案送到白宮後，特朗普眾助手曾辯論，特朗普是否應該簽署法案；他們嘗議弄清，特朗普簽署香港人權與民主法案，會否影響他和中國達成中美貿易戰第一階段協議的機會。

據悉，特朗普助手辯論後，大部分人都建議特朗普簽署香港人權與民主法案，一部分原因是因為法案獲得美國參議院、眾議院絕大多數議員支持，很可能有足夠票數推翻特朗普對法案的否決。

消息人士又稱，香港周四區議會選舉結果，泛民主派大捷，也是特朗普助手建議他簽署香港人權與民主法案的原因之一。

美國法例規定，國會兩院通過法案，總統可以否決，但國會兩院可以各自以超過3分2絕對多數票數，推翻總統否決，使法案成為法律。

特朗普簽左法案啦！快啲多謝幫過手的議員啦！

入去幫手推

議員tweet只有幾百rt

多謝議員update埋PolyU同埋重申五大訴求

推

tui